<resources>
    <string name="app_name">Ga BO</string>
    <string name="ranga">Ingredientes:
• 1 kg. De panza o libro de vaca
• 500 gr. De papa imilla
• 150 gr. De tomate
• 150 gr de ají amarillo en vaina
• 300 gr. De cebolla
• 250 gr. De pan molido
• OTROS: Sal, Pimienta, Comino, Ajo, Hierba buena, Huacataya, Perejil, Aceite

Decoración: Añadir el perejil una vez servido el plato.

Saltear la cebolla en brunoise junto con el ajo, agregar el ají y cocerlos juntos, agregar el agua y
seguidamente la panza y dejar de reducir el agua , previamente condimenta con sal, pimienta, y
comino. Una vez cocido acompañar con papa y chuño
</string>
    <string name="charque">Ingredientes:
• 1 Kg. De cherque de llama
• 250 gr. De chuño remojado
• 200 gr. De cebolla rojo
• 200 gr. De queso criolla
• 300 gr. De papa imilla
• 200 gr. De tomate
• 600 gr. De mote
• 5 huevos
• OTROS: Sal, locoto, pimienta, aceite(300 ml)

Decoración: Añadir la zarza luego el perejil una vez servido el plato.

Preparación: Hacer cocer el charque en buena cantidad de agua una vez cocida empezar a
deshilar, machacar o picar(depende en la región en donde vayas a servir). Freir con mucho aceite
hasta obtener una consistencia cnstante, acompañamos con mote, papa, chuño como la base del
plato, decora con queso, huevo duro y con sarsa elaborada con cebolla, tomate y locoto
</string>
    <string name="chuño">Ingredientes:
•	20gr Arverja
•	250gr carne de res
•	20gr cebolla
•	200gr charke
•	400g chuño remojado
•	250g  papa imilla
•	100gr nabo
Decoración: Con perejil y charke sofrito
Preparación: Saltear la cebolla y el nabo, hervir, con carne y agregar la papa en bastones m hervir el chuño y moler colocar al final para espesar.
</string>
    <string name="khara">Ingredientes:
• 200 gr. De ají colorado en vaina
• 500 gr. De papa holandesa mediana
• 300 gr. De mote
• 200 gr. De cebolla
• 500 gr. De pecho res
• 200 gr. De harina de jankakipa
• 2 lonjas de chalona
• 200 gr. De cuero de cerdo
• OTROS:  Comino entero, perejil, ajo, pimienta, sal.

Decoración:

Preparación: Hacer cocer la cebolla en olla con la chalona y el ajo, a parte diluir la harina de la
jankakipa incorporamos junto con el pecho de res y condimentamos, hacer  cocer removiendo por
unos 25 minutos, servir con papa entera, mote, cuero de cerdo frito y piedra volcánica caliente, lo
puedes servir en platos de barro.
</string>
    <string name="lenteja">Ingredientes:
• 1 lb. De lenteja
• 400 gr. De papa holandesa
• 500 gr. De carne de res
• 200 gr. De panceta
• 200 gr. De chorizo
• 300 gr. De cebolla
• 200 gr. De tomate
• OTROS:  Sal, aceite, comino, pimienta, perejil, ajo

Decoración:  Perejil chiffonade

Preparación: Cocer la lenteja e una olla, luego escurrir, a parte saltear el tocino hasta que salga su
aceite, con el aceite saltearemos la cebolla, el ajo la carne y el chorizo, agregar el tomate agua,
tapa y dejar cocer y reduzca. Añadir las lentejas y darle un hervor. Acompañar con papa holandesa
hervida o en trozos en el ahogado.
</string>
    <string name="papalisa">Ingredientes:
• 1 Y ½ kg. De papaliza
• 100 gr. De ají amarillo
• 350 gr. De papa
• 500 gr. De charque de res o de llama
•  1 kg. De arroz
• 400 gr. De cebolla
• 300 gr. De arvejas
• 350 gr. De papa
• 300 gr. De tomate
• OTROS:  Sal, aceite, comino, pimienta, perejil.

Decoración:  Perejil chiffonade

Preparación: Hervir la paliza y la papa con el corte de parmentier. A parte elaborar el ají amarillo 
con la cebolla ya salteada en brunoise, el tomate en concassé y las arvejas seguidamente el 
charque. Mezclar el ají de papaliza con la papa y el charque, servir con arroz, también se puede 
servir la papa entera.
</string>
    <string name="sopa_mani">Ingredientes:
• 200 gr. De cebolla roja
• 200 gr. De papa Holandesa
• 250 gr. De pecho de res 200 gr de fideo macarrón de ojo grande
• 100 gr. De zanahoria
• 50 gr. De nabo
• 150 gr. De maní crudo pelado
• OTROS: Pimienta dulce entera, sal, orégano, tallos de apio.

Decoración: cortas un locoto en juliana el huevo como desees

Preparación: Picar la cebolla y el ajo en brunoise, la papa, la zanahoria y el nabo en bastones,
moler el maní y la cebolla junto con el ajo hacer cocer en olla a presión juntamente con la carne y
las verduras, retostar el fideo, colocar junto con la papa el maní, seguidamente rectificar el sabor.
</string>
    <string name="thimpu">Ingredientes:
• 8 Nudos de cordero
• 300 gr de arroz
• 150 gr. De aji amarillo
• 300 gr. De papa imilla
• 6 tallos de apio
• 400 gr. De cebolla roja
• 400 gr. De chuño remojado
• 250 gr de zanahoria
• OTROS: Aceite, comino, oregano, sal, pimienta, ajo.

Decoración: Guindillas o ají verde

Preparación: Prepara el fondo con las zanahorias en olla a presión (1 hora aprox.), apio, cebolla,
pimienta y nudos de cordero, una vez cocido preparar el ají con la cebolla cortada en juliana, servir
acompañado de papa, chuño, arroz y encima el nudo de cordero y al final el ají, ajo el comino no
muy seco.
</string>
    <string name="fricase">Ingredientes:
• 2 kg de lomo con cuero de cerdo
• 350 gr. De pan molido
• 250 gr. De maíz remojado
• 2000 gr. De chuño remojado
• 100 gr. De ají amarillo en vaina
• 50 gr. De ají colorado en vaina
• 30 gr. De locoto
• OTROS: Sal, pimienta, comino, aceite hierba buena, perejil
Decoración: Añadir el perejil una vez servido el plato. Acompañar con locoto y pan marraqueta

Preparación: Preparar el ají, picar el ajo freír ambos hasta formar la pasta compacta, trozar la
carne de cerdo y colocar a hervir en una olla con agua y el ají, hacer un atado con la hierba buena
salpimentando y hacer hervir hasta que la carne ya este cocida, finalmente agregar pan molido
para que tenga espesor, rectificar el sabor y servir con el chuño y el mote previamente cocidos.
</string>
    <string name="sajta">Ingredientes:
• 1 pollo grande
• 300 gr. De arveja
• 600gr. De cebolla
• 150 gr. De ají amarillo en vaina
• 300 gr. de papa imilla
• 250 gr. De chuño remojado
• 300 gr. De tomate
• 2 locotos verdes
• OTROS: perejil, hoja de laurel, comino, pimienta, sal aceite, ajo

Decoración: Añadir la zarza luego el perejil una vez servido el plato.
Preparación: Hacer cocer el ají, despresar el pollo y sobre freírlo, colocar en una olla con poca agua
picar la cebolla en brunoise junto con el ajo y parte del tomate y sofreírlo. Agregar los ingredientes
sazonando y dejar cocer rectificar el sabor
Servir con papa, chuño picado y rebosado con huevo.
</string>
    <string name="chicharon">Ingredientes:

• 1 y ½ kilo de costilla de cerdo
• ½ cerveza rubia
• 500 gr. De tomate
• 300 gr. De chuño
• 50 gr. De ají colorado molido
• 30 gr. De mostaza
• OTROS: Sal, Pimienta, Comino, Ajo, sal gruesa, ajo, limón, Aceite

Decoración: Un plato muy exquisito debido al sabor, puedes acompañar con llajua o locoto

Preparación: Trazar la carne una noche antes dejar en salmuera, condimentar con ajo, pimienta,
comino, sal dejar reposar unos 15 a 20 minutos, llevar a la sartén  o cacerola colocando un poco de
agua y cerveza, dejar cocer hasta que se reduzca totalmente el líquido y añadir aceite o manteca
para tostarlo, formando una capa quebradiza externa, servir acompañada de mote y chuño
</string>
    <string name="choclo">Ingredientes:
• 1 Queso criollo
• 6 nudos de cordero
• 250 gr. de habas
• 400 gr. De papas
• 200 gr. De arvejas
• 100 gr. De zanahoria
• 150 gr. De cebolla
• 150 gr. De aji colorado
• 5 choclos
• 50 gr. De tomate
• OTROS: Comiino, pimienta, ajo, sal, aceite, perejil, oregano

Decoración: perejil picado en chiffonade

Preparación: Picar la cebolla en brunoise, sofreír junto con el tomate ralldo y el ajo, hacer cocer el
cordero, la zanahoria en baston y las habasy las arvejas, a parte hacer cocer el choclo con anis y
azúcar, luego licuarlo ir añadiendo a la preparación, se sirve con papa enteraa y aji colorado por
encima de las papas al final el queso en rodajas.
</string>
    <string name="intendentte">Ingredientes:
• 4 riñones de cordero
• 600 gr. De carne de res
• 1 pollo
• 1 kg. De tripa gorda
• 1 kg. De chorizo
• 500 gr. De costilla de res
• 500 gr. De costilla de cordero
• 1 kg. De chuleta de cerdo
• 400 gr. De papa imilla
• 1 lechuga crespa
• 300 gr. De cebolla
• 300 gr. De tomate
• 1 kg. De arroz
• 200 gr. De locoto
• OTROS: Sal, aceite, comino, pimienta, perejil, ajo.
Preparación: Hervir el pollo y las tripas, luego freír las tripas hasta que estén crocantes. Cortar la
carne, el corazón de res, los riñones en pequeños trozos y saltear.
Por otro lado sofreír el chorizo, la chuleta de cerdo, el costillar de cordero, emplatar todas las
carnes y acompañar con la papa  hervida, el arroz, la zarza y la lechuga
</string>
    <string name="jolke">Ingredientes:
• 2 riñones de res
• 500 gr. De cebolla
• 250 gr. De tomate
• 100 ml. De vino tinto
• 500 gr. De papa imilla
• 3 locotos verdes
• OTROS:  Comino, ajo, pimienta, sal, orégano, perejil.

Decoración: perejil picado en chiffonade

Preparación: Saltear el ajo y la cebolla en brunoise, agregar el riñón, dejar cocer un momento y
agregar vino, tomate y agua, con bastante orégano, a parte dejamos cocer la papa y se
desmenuza, se sirve con locoto por encima
</string>
    <string name="laphin">Ingredientes:
• 2 kg. De laphin
• 500 gr. De papa holandesa
• 200 gr. De cebolla
• 4 choclos
• ½ litro de aceite
• 6 limones
• 1 papaya verde
• 200 gr. De vinagre blanco
• OTROS: Comino, pimienta, sal, aceite, ajo (OJO EL SOLTERO COCHABAMBINO HACE
COMPAÑÍA A ESTE)

Decoración: Soltero Cochabambino

Preparación: Cortar  la carne superficialmente luego marinarlo con el zumo de limón, vinagre,
cebolla y la papaya triturada, condimentar y luego dejar reposar mínimo 1 hora(Mejor una noche),
llevar l sartén y cocer, este se acompaña con papa frita, soltero cochabambino, habas y choclo.
</string>
    <string name="montado">Ingredientes:
• 1 kg. De carne de res
• 400 gr. De papa holandesa
• 6 huevos
• 1 lechuga crespa
• 400 gr. De cebolla
• 300 gr. De tomate
• 1 g. de arroz
• 200 gr. De locoto
• 300 gr. De zanahoria
• 250 gr. De beterraga
• aceite, comino, pimienta, perejil.

Decoración: Con el jugo haciendo pequiñas gotas alrededor del arroz previamente moldeado

Preparación: Filetear la carne, luego freírla, hacer hervir las papas a la inglesa, freír los huevos,
hacer cocer el arroz, saltear la cebolla, el tomate, la zanahoria, el locoto, decorar con le chuga y
beteraga hervida. Otra opción podría ser el de elaborar una zarza con la cebolla, tomate, locoto y
podría acompañarse con papas fritas.
</string>
    <string name="pique">Ingredientes:
• 200 gr. De chorizo
• 1 kilo de carne de res
• 1 pechuga de pollo
• 100 gr. De salchicha
• 200 gr. De tomate
• 150 ml. De salsa soya
• 5 huevos
• 4 locotos verdes
• 150 gr de pimentón(morrón)
• 400 gr. De cebolla
• OTROS:  Comino, pimienta, sal,  aceite

Decoración: cortas un locoto en juliana el huevo como desees

Preparación: Picas la carne de res, la cebolla en juliana, sofreír la cebolla, condimentar, agregar la
carne de res y dejar cocer con el mismo jugo, podemos colocar en esta preparación salsa soya,
aparte hacemos cocer la pechuga de pollo una vez cocida trozamos y sofreímos, picar las papas en
bastones y fritar en aceite, una vez que este todo cocido agregar el locoto en Brunoise o Juliana,
dejar cocer un momento mezclar solo al final con la papa, chorizo y la salchicha, servir con huevo y
tomate cortado en cuartos
</string>
    <string name="koko">Ingredientes:
• 1 Pollo
• 200 gr. De ají amarillo
• 200 gr. De pimentón
• 200 gr. De tomate
• 250 gr. De cebolla
• 100 ml. De cerveza negra
• 500 gr. De tallarín
• 100 ml. De vino oporto
• 400 gr. De ´papa imilla
• OTROS: comino, pimienta, aceite, laurel, sal perejil

Decoración: perejil picado en chiffonade

Preparación: Elaborar el ají amarillo sofriendo la cebolla con ajo, pimienta, arvejas y tomate,
condimentar y hacer cocer con este mismo pollo trozado, a parte hacer cocer el tallarín con el
Laurel y con un poco de aceite, se sirve con base del tallarín, guarnición de papa entera y encima el
preparado de ají y pollo, el vino oporto y la cerveza negra, puede utilizarse solo al final en el ají de
pollo dando solamente un hervor, teniendo cuidado con este insumo al ser mezclado con
cualquier alimento acelera a su descomposición
</string>
    <string name="mechado">Ingredientes:
• 1 Pierna de cordero grande
• 400 gr. De papa imilla
• 200 gr. De pimentón morrón rojo
• 500 gr. De zanahoria
• 150 gr. De tomate
• 500 gr. De papa imilla
• 300 gr. De arroz
• 4 choclos medianaos
• OTROS: 400 ml. de aceite, pimienta, sal, 3 limones, perejil

Decoración: Perejil picado

Preparación: Deshuesar la pierna de cordero, salpimentar por dentro y por fuera, rellenar con
zanahoria cortada en bastones, pimentón, cebolla cicelada, ajo y el tomate, costurar y cerrar la
abertura cerrando la bolsa sin que contenga aire, llevar a cocer en olla a presión por unos 30 min a
1 hora aproximadamente. Dependiendo del tamaño de la pierna, retirar  y escurrir, fritar en aceite
hasta que quede la superficie crocante, se corta en pedazos y se sirve acompañado de arroz,
choclo y papa.
</string>
    <string name="jaconta">Ingredientes:
• 1 kg. De espalda de cordero
• 1 kg. De pecho de res
• 400 gr. De chuño remojado
• 400 gr. De papa imilla
• 200 gr. De zanahoria
• 100 gr. De nabo
• 200 gr. De cebolla
• 400 gr. De arroz
• OTROS: Sal, aceite, comino, pimienta, perejil, orégano, apio

Decoración:  Perejil chiffonade

Preparación: Hacer cocer ambas carnes, cuando estén a medio cocer agregar la zanahoria y el
nabo en bastón, la cebolla en brunoise, junto con la papa, el chuño y el arroz, dejar cocer e ir
condimentando con el orégano, la sal y la pimienta.
</string>
</resources>
